Pedijagu Endrik Niit tulli kohtu ette ja kaibas oma poja Kustawi Niit peale,et se oma Naesega temale egga tema naesele kui wanematele ülespidamist ei anna,neid alati söimawad ja wannuwad ja nendega riidlewad ja tülitsewad ja et sel wiisil temal ei ole mitte lootust ka edespidi oma poja Kustawi käest tarwiliku ülespidamist saada ja nende wanaduses nende eest hoole kandjad egga arijad ja palus,et nenda kui tema oma pojaga Kustawiga Niit on 15mal Juulil sel 1886 a.Protokoli N 22 järgi priitahtlikult ja lepimise korral oma talukoha maad pooleks wötnud ja et need pooled maad ka jääwad temale kunni tema surmani,agga pärast tema surma jääwad tütre Kaijele kes neid ülewel peab,neid arib ja nende eest hoolt ja muret peab.Kohus möistis:et need Endriku Niit jagu pooled talukoha maad peawad siis ka jääma tema kätte kunni tema surmani,agga pärast tema surma jääwad selle kätte kes tedda ja tema naist ülewel peab,se on,ülespidamist annab,neid arib,nende eest muret ja hoolt peab ja neile abiks ja toeks on iggal ajal seni kui nende surmani,-se on,need Endriku Niit jagu pooled talukoha maad jääwad tema tütre Kaijele Niit,ka siis kui tema mehele lähab.Kustawile Niit jääwad pooled talukoha maad ja need hooned mis ta ise ehitanud ja nendasama ka jagu wana talukoha hoonetest.
Kihno kogukonna kohus.
Peakohtumees:Jakob Mättas XXX
Kohtumehed:Juri Wahkel XXX
Kustaw Sutt XXX
Juri Loob XXX
